\usepackage{beamerthemeboxes}
\usepackage{amsmath}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}

\usepackage{etex}
\usepackage{pictexwd}
\usepackage{tree}
\usepackage{fancyvrb}

%\usepackage[pdftex]{graphicx} %schon durch class beamer geladen?
\usepackage{booktabs}
\usepackage{supertabular}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{delarray}
\usepackage{alltt}

\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.5,0.6}
\definecolor{green}{rgb}{0.0,0.6,0.1}
\definecolor{olive}{rgb}{0.5,0.5,0.0}
\newcommand{\I}{\mathbb{I}}
\newcommand{\ob}[1]{\widehat{#1}}
\newcommand{\ignore}[1]{}

\newcommand{\tb}{\ \ \ }
\newcommand{\tp}{\ |\ }
\newcommand{\BF}[1]{{\color{blue}(#1)}}
\input{../shared/metadata}
\uniinformation

\usetheme{Madrid} %ohne kopfzeile
%\usetheme{Frankfurt} %hat kopfzeile mit toc, aber wenig platz in mitte
%\usetheme{CambridgeUS} %viel besser vom platz, aber alte folientitel entahlten gliederung => doppelte und dreifache erwähnung auf folie => zu faul zum aufräumen

%\setbeamercovered{transparent}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty %entfernt unten die inner-pdf-links
%\usepackage{beamerthemeboxes}


%\AtBeginSubsection[]
%{
% \if\eco0
%   \begin{frame}{Überblick}
%        \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
%    \end{frame}
%    \fi
%}

%% optionale kurzform für footer
\author{\lehrer}


%\AtBeginSection[]{
%  \begin{frame}<beamer>
%    \frametitle{\frametitle{}}
%    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection, subsectionstyle=show,hideothersubsections]
 % \end{frame}
 % \addtocounter{framenumber}{-1}
%}
\newcommand{\sad}{\includegraphics[width=0.03\textwidth]{Vorlesung/img/sad.png}}
\newcommand{\nice}{\includegraphics[width=0.08\textwidth]{Vorlesung/img/nice}}

\graphicspath{{img/}}

\newcommand{\Lra}{\Longrightarrow}

\newcommand{\includegraphicscenter}[2][]{%
\raisebox{-0.5\height}{\includegraphics[#1]{#2}}}

\newcommand{\includegraphicstop}[2][]{%
\raisebox{-1\height}{\includegraphics[#1]{#2}}}

\newcommand{\nachdenken}[1]{%
  \includegraphicstop[height=0.08\linewidth]{shared/Denkblase}%
  \,{\begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}\color{blue}\bf#1\end{minipage}}%
}
\newcommand{\nachdenkenLarge}[1]{%
  \includegraphicstop[height=4em]{shared/Denkblase}%
  \,\,{\begin{minipage}[t]{0.8\linewidth}\color{blue}\bf#1\end{minipage}}%
}
\newcommand{\nachdenkenSmall}[1]{%
  \includegraphicstop[height=1.2em]{shared/Denkblase}%
  \,{\begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}\small\color{blue}\bf#1\end{minipage}}%
}

\newcommand{\zitat}[3]{
\begin{footnotesize}
 #1 (#2): \textit{#3} \\
\end{footnotesize}
}


\newcommand{\listelem}[3]{\fbox{$ #1 \!\mid\! #2 \!\mid\! #3 $}}
\newcommand{\listelemnext}[2]{\fbox{$ #1 \!\mid\! #2 \!\mid\! \bullet$}$\!\!\!\!\longrightarrow$}
\newcommand{\listelemnextred}[2]{\fbox{$ #1 \!\mid\! #2 \!\mid\! \color{red}\bullet$}$\color{red}\!\!\!\!\longrightarrow$}

\newcommand{\refto}{\(\,\to\,\)}

\newenvironment{blockenum}{
 \begin{enumerate}
 \begin{block}{}
}{
 \end{block}
\end{enumerate}
}
\newcommand{\blockitem}[1]{
\end{block}\addtocounter{enumi}{1}
\item[] \begin{block}{\textbf{\theenumi . #1}}
}


\usepackage[ddmmyyyy]{datetime}
\date[\vdate]{\vdate \\{\tiny [\texttt{Letzte Aktualisierung: \today,~\currenttime}]}}
\renewcommand{\date}[1]{\newcommand{\vdate}{#1}}
